其實自殺又有咩好怕喎

其實我真係唔明點解啲人要將自殺睇成係錯！
人地生活成點你又知？人地有咩痛苦你又知？
你面對到，唔代表人地都要去面對！
其實人地想死，有勇氣去死，你未由佢！
點解要迫人去面對？

可能有人會講：你死左對得住你父母？
但其實佢生你出黎有冇問過你想唔想？
可能你會話你想，但自殺既人就係去答你，佢唔想出世，只係佢無得揀

唔該，唔好再將自殺睇成一個大問題！

又有人報警了

自己條命自己選擇

佢地連死後既世界係點都唔知就扮曬專家咁

自己死自己事，咪多管閒事

咁殺人又點計

咪就係，可能死咗之後好開心呢
成日話咩會不停重複死果個過程

我有話絲打岩 jm9?
更何況，香港人口過剩，其實殺下都無所謂

如果比人殺個個係你親人或者條女 你可以咁平心靜氣

咁要睇下值唔值得死
如果佢係廢老，俾人殺都無辦法

不過自殺係令當時人連面對嘅機會都冇...
有好多野, 唔到最後, 都唔知解唔解決到....
或者下一秒就有轉機呢?

死後會落地獄

好撚好玩呀而家，考撚完試未呀

當好多人自殺，係個社會有問題

樓主好撚冷血
有得開心過日子會唔會自殺呀屌你
你唔開心、喊嗰陣都會有朋友安慰你啦係咪呀
咁唔通你又覺得呢啲安慰係多鳩餘？

個社會搞到咁撚多人活得咁唔開心走去自殺
樓主你一句人有選擇死亡既自由就算
會唔會太膚淺？

你仲要考試架？

咁你覺得啲安慰有用佢會走去自殺？

咁如果冇？

真係有地獄？
邊個證明到？

支持安樂死合法化

如果你諗通諗透，你要出家，你要自殺都冇問題。

但我敢講99%嘅人都係一時意氣用事，冇諗得全面就做決定，大家只不過係拋多幾個point出來畀你停一停，諗一諗。

你估你老母又有得揀生你出黎？ 你游入老母粒卵子果陣有冇問過你老母？

佢得避免？

人地老母只係想俾粒正正常常既精子游入去 點估到會咁唔好彩俾粒極端負面既精子搶入閘姐？

唔通為左果粒少數既壞精子而去避免其他好既精子入閘？

屌 真係痴線 將自殺講到好撚正常咁係咩心態
仲要攪到生仔要講彩數咁

連登真係一班社會敗類，遠離正常社會圈子的失敗者聚居地。

屌你老母個觀點錯撚晒，成個連登都喺度散發負情緒，自己又懶又唔積極，話個社會幾撚唔公平，郁唔郁就話想死。

講到身體上嘅病，好多時唔係想唔想體諒你，你知唔知有啲人有cancer，你估佢哋生存得會容易過你哋咩，佢哋都係努力咁想爭取多一日命，連燈同高登都有唔少你哋post，最尾個作者都係走咗。

嗰單嘢如果只係殺埋老豆老母根本就冇乜人會講
唔撚柒明點解會放大咗去講自殺受討論區影響乜撚
連狗又傻下傻下跟住啲友講(好明顯對家借勢啦 )
不過可能佢當係宣傳自己討論區嘅機會啦

( Show Blocked User - 武士嘅 )

Block撚曬呢啲人上連登先冇咁煩

我都唔明點解自殺一定係錯

所有難題一次過解決喎

好大吸引力

拎白卡，拎綜援，住公屋，搵大陸婆做愛，不知幾正

因為你自私呀 情緒勒索人好好玩？

嘩屌 呢啲咁嘅post負皮上一頁就算啦
仲同樓主講耶穌

外國有人講過自己自殺左，一醒返就去左第2個平行世界，雖然可信性唔知高唔高，但如果真係咁，咁去第2個平行世界其實都好壞參半

果個“第2個平行世界”就係我地而家生活緊的世界，佢聲稱自己最初唔係喺呢個世界

負唔負面好小會係天生既，好多都係後天既經歷造成

果D話死唔死果D就真係情緒勒索

有D人一下就死左，果D咪唔算，不過欠債就另計，只係轉移痛苦去其他人身上。

點解呢個社會係公平先？
天生有障礙既人可以點？
有絕症又可以點？
係，的確有人可以接受到
但點解果啲接受唔到既人，你地要迫佢接受先？

如果真係有呢回事，咁都唔代表自殺唔可以解決當下既問題喎
你都話好壞參半，咁姐係，都有好既機會啊

冇話好正常啊
只係覺得唔係錯姐

你弱雞就弱雞啦，老實講，大自然係弱肉強食，人類都無辦法改變，你想點樣先公平先？

呢個社會有好多玩法比你玩，你係要揀一個絕路去解決自己無人阻止到你既，不過你唔好係到放負啦。

我夠識個朋友，一生出黎就唔公平，先天性失聰，佢都努力學睇唇語，做運動玩馬拉松，識朋友，打下機，仲識到女朋友，唔通佢一懂性就去自殺呀？

佢夠係與生俱來少大家一樣野，我又唔覺得佢負面同我覺得佢係輸比人。

路係自己揀，不過揀解決生命黎只可以話係懦弱行為，唔好包裝到自己無能為力咁。

收皮啦，懦弱關唔關你事?我係廢，係垃圾，唔想再生存得唔得?死左都要比d三五識七的人批鬥真係慘 我就一定會尊重佢地自己的決定

搵返啦

二年前，我的姐夫放棄了自己的生命。姐夫和我的姐姐結了婚超過十年，我和他的關係宛如親生兄弟，失去了他就像在我的人生刺穿了一個大洞。更加悲哀的是，他是在我新婚後數星期便自殺。

要一段婚姻在死亡中展開並不是一件容易的事。我嘗試擔當一個好老公的角色，但悲傷一直籠罩住我們的婚姻，超過了我妻子可以忍受的限度，所以在一年後，我們的婚姻便以一張離婚紙作結束。

上年夏天，亦即是在剛離婚後，我企圖了第一次的自殺。我被及時發現的家人送往醫院，醫生診斷我患上了嚴重抑鬱症，並派了很多抗抑鬱藥給我，並定期進行心理輔導。

起初數個月的確有好轉的情況，但之後便急轉直下，我每天都在想「如果自己消失了就好」等想法，或者生活在完全不同的世界。我開始停止吃藥，甚至假裝快樂好騙過我的主診醫生，讓他們中止我的治療。因為被他們抓去精神病院是我人生最不能忍受的事。

在上星期五，當我起床時，我對於自殺的念頭的抗拒已經到達了極限，決定抹殺自己的存在。當天下午，坐在梳發的我拿出了一大支威士忌，並把整支威士忌灌進腸胃內，濃濃的酒精幾乎讓我立即昏過去來。我趁著還有少許意識，一口氣吞下了我所有的抗抑鬱、一大包鈉片和一瓶NyQuil(感冒藥水)，藥物一落到腸臟便發揮了作用，整個人仿佛墜進深海，意識一沉，我便失去知覺了。

當我找回意識時，便發現自己正在組裝一台遊戲機。

我身處在一棟很像我家的房子，但又有一種莫名其妙的陌生感。我坐在一張椅子上，面前有一台類似電視遊戲機的東西，而坐在我對面的，竟然是我一個15年來從沒有聯絡的高中同學Jim。

我退後一步，望清楚眼前的機器。那是一台由兩個16:9的遊戲顯示屏以對角組合而成的機器。我按下那台機器的開關掣。在兩個屏幕之間立即出現一台飛機的3D投射形象，原來是一隻飛行射擊遊戲來的，而且解析度非常高，非常清晰。

「這才是顯示器來！你湊近一些，簡直和虛擬實景無兩樣。」我對Jim說。
「呃..當然，他們應該都十萬火急地研發它的了，但可惜他們仍然沒有Enviroview。」
「Enviroview？什麼來」
「Centack..Enviroview啊。你不是開玩笑？」Jim用懷疑的眼光望著我。

我給回他一對傻傻的眼神。

「什麼事啊。」Jim搖頭嘆聲道。他示意我走到房間的中心，自己則走到電視機下方撥弄手機，對我說︰「好啦，快點輸入你的PIN。」

同樣，我完全搞不懂他在說什麼。

「拿出你的電話!輸入你的PIN!你在搞什麼鬼啊？」他不耐煩地說。

我拿出我的手機，的確有一個新的通知要求我輸入密碼。我嘗試輸入我舊手機選用的密碼，嘩，竟然成功了。

一顆全息球體隨即由遊戲控制台發出，圍繞著我們兩個人，顯示出一個新聞廣播員和不同場景，海灘、山脈、城市…

我簡直不敢相信我所看到的景象。

我喃喃地說︰「這怎可能？Oculus Rift和Microsoft Hololens(註: 兩種近年推出的虛擬眼罩)今次輸定了。」

「你在他媽的說什麼？」Jim質問道。

「Rift和Hololens ! 它們根本還沒有流行，所以這玩意沒有可能是真!」

我突然醒起自己家中的狗。

「Jack在哪裡？我的狗狗在哪裡？」

「你沒有事嗎？」

一陣觸電般的痛楚突然在我的腦海爆發，然後眼前一黑，我便昏了過去。

當我再次醒過來時，已經是星期六的早晨。我在我的床上醒過來，腦海一團混亂，有種糊里糊塗的感覺。我的腦袋提醒要帶我的狗狗散步。我起床穿衣服，發現地上都是狗狗充滿泥濘的掌印。

「這真是奇怪。」我對自己說︰「明明昨天是晴天。」

我看一看我的客廳，發現梳發上理應還在的威士忌、藥丸等統統不見了，取而代之，是五樽空的啤酒樽。我趕忙跑去浴室，發現所有藥丸和藥水都原封不動地放在藥箱內。

「這他媽的是什麼一回事..」我完全解釋不能眼前發生的異象。

在無可奈何的情況下，唯有裝作正常地帶我的狗狗散步。

星期六的下午，我的姐姐來我家，和我一起帶Jack散步。當她看到我時，她來回打量了我數次。

「你看起來氣色很好！你有什麼地方不同了？剪了頭髮嗎？還是吃多了飯？

「沒有，沒有什麼不同，至少我想不到。」

我倆在公園散步時，我姐對我抱怨她前夫的姐姐在Facebook對她惡言相向，公開指責姐夫的死是姐姐一手弄成，說她在姐夫最後幾天如何不擇手段抓住早該逝去的生命。

我沒有說話，也不清楚她在說什麼，但我隱約察覺到在事情在這裡沒有好轉，反而姐夫的死以一種更恐怖的方式籠罩住我們的生活。回到家後，我把之後的時間都花在Anthony Bourdain(波登不設限的主持)身上，有時看看別人環遊世界，總比沉淪在充滿不解的世界好。

星期一早上，我決定翻查行程表。理論上，今個星期二我約了一位在公園認識的女孩落酒吧，而星期四剛要帶侄女去學校的實地考察旅遊，但在現在的"新行程表"，星期二變成了和女孩電影之夜，星期四更空了出來。我立即打電話給姐姐，問這星期四不是輪到我當學校的義工嗎？但是她卻說我根本沒有申請過侄女學校的義工。

星期一晚上，我看了一整季和我原先看的完全不同的 Louie (路易不容易)第4季。

星期二(今天)早上，我去了我另一個姐姐的辦公室，幫她維修電腦。當我到達時，她砍頭就問道︰「你有什麼地方不同了？剪了頭髮嗎？」

現在已經是星期二，經過半天的思索，我想我弄清楚整件事的來龍去脈，並決定寫下這篇文章。

我想在星期四我真的自殺了。

想起那些原封不動的藥包、離奇的雨後環境、變動的行程表、從未見過的劇集…所有線索都導向一個令人難以置信的結論，雖然知起來很瘋狂，但這也是唯一合理的解釋，就是…我的意識在我自殺那一刻去了平行世界。

我第一次去的那個地方，雖然感覺上很似夢境，但如果我的理論是真的話，那麼那個是我15年過著完全不同生活的平行時空，甚至連那裡的科技也比我們超前。但可能因為和過往的世界太不同，所以某些"系統"又把我彈走了。

之後，我的意識來到現在(你們)的世界。這個世界和我原先那個只有數年的不同，基本上完全一樣。但加可惡的是，它保留了我和姐姐因為姐夫的死而遺留下來的悲傷，甚至是更糟糕更惡劣的狀況，我和我姐在這裡要為姐夫的死負上某程度的責任，但正正因為相同悲傷，我才可以在這裡生活。

簡單來說，即使自尋短見也沒有辦法逃離厄運，它只會帶你去一個更悲哀的世界。

現在我回想起我離開的那個宇宙，我的姐姐還在那個宇宙獨自承受失去老公和弟弟的痛楚，便有一陣難以忍受的罪惡感由內心深處湧出來。最令人尷尬的是，我還好地地生活在另外一個世界。我之後又想起我的姐夫，又回憶起他離去帶給我們的悲哀，那麼他現在又在哪兒？他是否又在別外一個宇宙醒過來？他會否再一次自殺？雖然我想我永遠都無法和他再會的了。

我都講到口臭，佢接受到，面對到係佢勁
唔代表所有人都要去面對
你都識講，大自然有強有弱
點解你要迫弱果班同強既一齊去陪跑？
怕冇左弱過你既人，你就變成弱者？

如果係真，都可以有好既結果

留名你自殺